〖契哥憎契弟〗戰鬥民族不愛中國人 民調：1/3俄人不要中國人入境

中國觀光客在莫斯科參觀資料照片。翻攝美國之音

雖然中國與俄羅斯的關係越來越好，中國官媒更津津樂道稱讚中國的強國崛起，但中國人卻和吉普賽人、車臣人一樣在俄羅斯都被當成不受歡迎的民族。俄羅斯的一項最新民調顯示，當地對中國人的反感大幅增加，更多人主張限制和禁止中國人、吉普賽人等族群在俄羅斯的活動。

美國之音引述俄國民調機構列瓦達中心最近發表的一份報告說，俄羅斯的排外情緒再次高漲，尤其是俄羅斯社會對中國人的反感程度大幅提升。這份最新民調結果更顯示，被稱為強國人的中國人卻和吉普賽人、車臣人等民族一樣，在俄羅斯都不受到歡迎。俄羅斯社會幾年前最厭惡的是高加索人和中亞地區民族，但目前中國人和吉普賽人卻取而代之。

民調顯示，有約1/3的受訪者主張限制和禁止吉普賽人和中國人在俄羅斯居住生活。主張限制和禁止吉普賽人在俄羅斯居住的人高達32%，而中國人僅比吉普賽人少一個百分點為31%，排在第二位。相比之下，去年主張限制和禁止中國人在俄羅斯居住生活的人數為15%。

另有約27%的受訪者認為最好不要讓中國人和車臣人進入俄羅斯。2010年時，主張最好不讓中國人進入俄羅斯的人數曾高達32%。相比之下，主張不讓吉普賽人、黑皮膚的非洲人、中亞的塔吉克人、烏茲別克人、烏克蘭人，以及猶太人進入俄羅斯的被訪問者人數分別為：43%、33%、30%、22%和15%。

分析指出，雖然普丁政府和中國關係友好，但普通俄國人並未從中獲得實際好處。此外，俄國媒體對中國目前狀況報導不多，很多俄羅斯人，特別是老一代人對中國的負面看法一直沒有改變。評論家尼寇里斯基說：「在過去很長的時間裡，我想能有幾十年或是20多年，中國完全被當成壞人。比如，珍寶島衝突、中國威脅、文革、大躍進等等，（俄國人）對中國的這些負面印象根深蒂固，很難很快得到轉變。」

（國際中心／綜合外電報導）

比如，珍寶島衝突、中國威脅、文革、大躍進等等，（俄國人）對中國的這些負面印象根深蒂固，很難很快得到轉變。

乜撚嘢負面印象？

呢啲全部都係事實嚟㗎喎

幾時取消特衰護照免簽入境俄羅斯呀？